合作接政府合約 丈夫國企生意拍擋 屢被檢控 鄭若驊怎避嫌 律政司未回應

【1月10日凌晨補充政制及內地事務局的回應】

新任律政司司長鄭若驊的職責，包括主管政府刑事檢控工作，但上周六履新日被揭有僭建，也牽扯出與丈夫、土木工程師潘樂陶的關係。77歲的潘樂陶創立的安樂工業的生意拍擋中國港灣工程，多次因工業安全問題被定罪，去年也涉及港珠澳大橋香港接線2死3傷的奪命工業意外被檢控。安樂另一合作伙伴中國建築也曾因致命工業意外被定罪。

《立場》昨日報道，近六年來，安樂透過獨資、以及合資投得至少28項工程，承接工程金額高達94億元。合約金額最高的三宗工程都是與中國國企或外資公司合作承接，合作伙伴分別是中國建築（承接大埔濾水廠工程及其輸水設施擴建工程合約，合約高達32.5億）、中國港灣工程（奪得新圍污水處理廠工程，合約高達31.4億元）、以及總部在法國的昇達廢料處理（昂船洲污水處理廠改善工程，合約工程達20.1億元）。

《立場》今日向律政司辦公室查詢，若日後潘樂陶營運的安樂工程公司或其生意伙伴，所涉及政府合約招標內容、工程索償問題、甚至如涉及工業意外，需要律政司給予法律意見或作出檢控時，現任律政司司長在制度下是否需要避嫌。律政司司長辦公室暫未回覆。

政制及內地事務局則回覆稱，《守則》亦規定政治委任官員在執行公職時，如個人利益可能會影響，或被視為會影響他們的判斷，均須向行政長官報告。政治委任官員亦須避免處理有實際利益衝突或潛在利益衝突的個案。

兩國企涉致命工業意外 曾被檢控或定罪

中國建築、中國港灣工程均是港球澳大橋的承建商，均涉工業安全問題被檢控。根據勞工處去年向立法會披露的港球澳大橋承建商被定罪的個案，中國建築曾因違反《建築地盤（安全）規則》，在2016年被定罪一次。至於中國港灣工程在2016年6月至2017年8月期間，分別因違反《工廠及工業經營條例》及《建築地盤（安全）規則》，被定罪十次。

中國建築、中國港灣工程也曾因致命工業意外被檢控或定罪。去年3月港珠澳大橋香港接線臨時工作台倒塌，導致2死3傷。勞工處其後向立法會提交調查報告，指涉事工程並無設置及保持一個拆除臨時支撐結構物的安全工作系統，令起重橫樑倒塌，導致吊索折斷，安全帶綁着臨時工作台的工人隨即墮海。涉事的其中一家承建商中國港灣工程在去年11月被檢控。

2015年，梅窩地盤奪命意外，一名工人在清理電弧焊接設備時，懷疑觸電死亡，中國建築事後因違反《工廠及 工業經營條例》，被勞工處檢控罰款3萬（連結）。

安樂另一合作拍擋的昇達廢料，是廢物處理業龍頭公司，其負責的望后石堆填區廠房在2016年初被揭發違規排污。昇達廢料去年5月在被裁定二十項違反《水污染管制（一般）規例》控罪，合共被判罰款20萬元。

昇達違法排放舊堆填區「垃圾汁」事件由多名員工揭發，據《蘋果日報》前年報道，部份人因涉告密被昇達辭退，《蘋果》當時引述受影響前員工指出，去年底已向環保署揭發事件，但當局監管機制不足，再加上個別官員收到舉報後，反應過慢，致大半年後才提出起訴。

官官相？

個老公做呢D大公司主席,個老婆根本唔適合做呢D高官啦,下面D細既睇你頭做野,根本說服唔到人你冇利益衝突
成日得把口講冇官商勾結,冇利益衝突
做出黎就另一回事

辭職啦

唔會啦, 條八婆臉皮十寸厚

夾錢登報要求佢下台？

好!

正解
同埋一開始唔講婚姻狀況都唔啱規例
一講原來咁多利益衝突根本誠信有問題

有無好文采的巴絲？

推

每日爆少少出黎

希望比到壓力條撚樣

而家個政府仲講誠信架咩
佢唔落台你吹得佢漲咩

up

一波未平一波又起

根本唔洗理你地嘈乜.林鄭說了算.

律政司呢d重要官員肯定係中共背後選擇的
踢走一個下一個一樣周身屎

你地放過佢啦